30前中後人生討論區

有無人就30 已30 同30完
say個hi 講下呢幾年最大既變化同短期有咩目標

岩岩29

回顧返之前人生 走左好多冤枉路

今年終於清醒少少

之前日日fing錢 爭人周身債

完全無動力令自己過得更加好

雖然唔代表我之前唔開心

但我宜家想試下令自己唔同d

我有一份係靠對手既工作 每一日都會鑽研新既野出黎

但奈何我好內向 唔敢解釋比人聽我搵到新既更好方法去做呢件事

希望大家一齊努力

好撚失敗.想砍掉重練

30頭
已結婚已生細路有屋有車

呢幾年比以前覺得錢重要
成日喺度諗點樣可以搵多啲錢點樣投資
希望40頭40中儲夠錢可以隨時退休

94年 就快30揮手...
由剛剛畢業投身社會， onon居居，被動，個人吊兒郎當，到而家個人要負起責任。
25歲又係一個迷惘期，同同年比較，諗緊career path.
26轉27心境最大轉變，心累，加上返工放工已經無乜時間，唔想識人唔想專登搵話題，花時間了解一個人好攰，好多網上交友嘅都只會成為過客，無心無力展開社交。

27開始諗定career path發展，想進修，想搵多啲錢，30歲以上可以搬出黎自己住。
對伴侶呢樣野就隨緣隨到無心，得之我幸，不得我命。

尼姑mode

我反而30至搵唔到自己想點
30前人生好清醒 好知自己想點
夢想好清晰
一到30眼前既野就變曬
變到好多比較 發覺自己唔係太岩玩人生呢個遊戲

就30
每日唔訓睇美股
好想改變
但成手貨
哈哈

完

完全明白 巴打加油

好利害
但會唔會乜都有反而覺得人生再無驚喜

我30歲人都唔識投資

出走都好需要勇氣
換過角度諗 你係30歲既自己做左個改變人生既決定

好似好好玩咁
做乜架

我果份工作 職位已經去到頂點

但同層位 薪金上個個唔同 少則一兩萬 普通四五萬

多則一百幾十萬(非金融)

我自出娘胎 就對錢無咩概念 多有多洗 少有少洗 月月清 屋企人唔洗我養 無咩責任係身

除左幾年前老婆過左世 淨落d醫藥費要分期找

但就算要我人工一半黎找數 我都係無動於哀 無動力去做更多 比人搵得更多 好奇怪 我每一日就同自己身體入面鬧交掙扎咁

呢份工作 有好多性質架 入面包括有 科學元素 幾何圖形 色彩學 邏輯 同美感 你估下

其實出走需要勇氣只適用於唔走好舒服嘅人

今年32
30前有車有自己地方
每個月去旅行放工搭凌晨機東京首爾
過兩日早機返，叫做咩都玩過晒。
30後暫時咩都無，重新出發，覺得時間係浪費咗但無後悔，有啲經歷趁後生感受過。
而家咩都唔洗諗，唔會諗玩女點，淨係諗點為工作打拼，得閒做下運動，搵個好老婆。

只不過係普通中產，點會咁快人生冇驚喜
而家想儲多啲資產，為退休做好準備
特別係今次疫情我覺得未雨綢繆好重要
唔想5,60歲仲要為份工為下一餐擔心
趁而家仲後生競爭力仲喺度要努力搵錢

岩岩30
26歲之前人生空白， 性格內向毒撚無真心朋友，除左讀書返part time拎張沙紙係咁多 浪費左太多時間
而家想急追以前應該要做既野 睇書 做運動健身 投資
屋企人無呢方面知識
係外國有車有樓，做緊份人工算高但唔太鐘意既政府工， 呢幾年返工順便讀埋個master
最近同女友分手因為自己唔想生仔害下一代 而佢好鐘意小朋友同想組織家庭
自己平時唔買野 無乜野想要
目標： 財務自由 同埋 可以搵到樣為世界貢獻而自己又鐘意做既野

29歲股票仲未好識玩, 輸左300K, 又淨贏返200K左右
到30歲轉大運,開始開悟, 上年贏380K,
個本大左, 總數贏緊580K左右.
而家識乜野叫相對同風險.
黎緊等股災,將成筆錢睇下有冇可能贏到5M +
不過好撚多同事覺得我好撚有錢
其實贏返黎既錢又唔會用,同做生意一樣,贏既錢用黎輸, 降低風險先唔會蝕入肉. 都係帳面數姐

利申: 30A0, 睇黎下半世都係獨孤終老,屋企有層供斷私樓, 非靚女處女不娶,寧為玉碎,不為瓦全

同大部分人黎對比,其實我確實幾唔正常

留名
（近30中已婚婦人）

真
鬼佬果套其實好危險
後生有幾多用幾多,今朝有酒今朝醉,臨老靠助養金,CLS

岩岩30
呢10年都係搵幾多清幾多,慶幸屋企冇壓力唔洗點俾家用
咁岩一年疫情洗少左好多,同時都反思到自己浪費左好多時間
覺得應該係時候儲番D錢同繼續興趣,但覺得已經太遲

我覺得我同你應該差唔多

而家起步已經慢人太多

咁都係人生成功討論串唶